
2013-05-30T14:30:0Z
ekonomi
Alman otomobil şirketlerinin, araçların tükettiği yakıt miktarı ile ilgili yanlış bilgi verdikleri iddia edildi. International Council on Clean Transportatio (ICTT) isimli kuruluşun yaptırdığı ve sonuçları önceki gün açıklanan araştırmaya göre özellikle Alman otomobillerinin, verilen yakıt tüketim miktarından ortalama yüzde 25 daha fazla yakıt harcadığı ortaya çıktı. Mock, 10 sene önce bu oranın yüzde 10 civarında olduğunu kaydetti. Özellikle BMW, Audi ve Mercedes'de bu oranların daha yüksek olduğu belirtiliyor. BMW için bu oran yüzde 30 olarak verilirken Audi için yüzde 28, Mercedes için ise yüzde 26 olduğu tahmin ediliyor. Toyota, Renault ve Peugeot Citroen için bu oran yüzde 15 civarında. Söz konusu araştırma için yarım milyon aracın değerlerine bakıldığı ifade edildi. 3 62 9 0
